{
    "questions": [
        {
            "question": "¿Cuántos satélites son necesarios para obtener la posición en tres dimensiones de una aeronave no tripulada?",
            "answers": [
                "El número de satélites es indiferente",
                "Un mínimo de 3",
                "Un mínimo de 4",
                "Uno o dos son suficientes"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "En el caso de un multirrotor, ¿Qué nombre recibe el movimiento realizado alrededor del eje perpendicular al plano de los rotores?",
            "answers": [
                "Aceleración",
                "Cabeceo",
                "Alabeo",
                "Guiñada"
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "Los UAS tienen limitaciones de vuelo debido a las condiciones ambientales (rangos de temperatura de operación, resistencia máxima al viento, resistencia a lluvia, etc.), ¿dónde puede consultar esta información el piloto a distancia?",
            "answers": [
                "En cualquier foro de pilotos a distancia",
                "En la página web de AESA",
                "En las instrucciones facilitadas por el fabricante del UAS",
                "En la página web del distribuidor del UAS"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "Una aeronave no tripulada que lleva marcado de clase C5 debe cumplir con las siguientes características;1.MTOW inferior a 10 kg;2.Estar equipado con un modo de baja velocidad seleccionable que limite la velocidad a 5 m/s como máximo;3.Ante una pérdida de enlace de datos (C2), o en caso de fallo, contar con un método de recuperarlo o de terminar el vuelo de forma segura;4.Sistema de alimentación eléctrico o de combustión;5.Tener equipado un sistema de geoconsciencia;6.Equipar luces para control de actitud y vuelo nocturno.",
            "answers": [
                "2, 3, 5 y 6",
                "2, 3, 4 y 6",
                "2, 3, 4 y 5",
                "1, 2, 3 y 5"
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "Una aeronave no tripulada que lleva marcado de clase C6 debe cumplir con las siguientes características;1.MTOW inferior a 25 kg;2.Ante una pérdida de enlace de datos (C2), o en caso de fallo, contar con un método de recuperarlo o de terminar el vuelo de forma segura.;3.Sistema de alimentación eléctrico;4.Tener equipado un sistema de geoconsciencia.;5.Velocidad máxima respecto al suelo en vuelo horizontal de 5 m/s.;6.Equipar luces rojas para el vuelo nocturno",
            "answers": [
                "2, 3, 4 y 5",
                "1, 2, 3 y 5",
                "1, 2, 3 y 4",
                "2, 3, 4 y 6"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "En un giroavión, si falla una hélice",
            "answers": [
                "Los rotores giran en sentidos inversos, dos a dos y pueden girar a diferentes rpm",
                "SI puede seguir volando",
                "No afecta",
                "No puede seguir volando"
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "En una aeronave no tripulada con cuatro rotores",
            "answers": [
                "Los rotores giran en sentidos inversos, dos a dos y pueden girar a diferentes rpm",
                "Un número impar de rotores no se puede compensar",
                "Todos los rotores giran siempre a las mismas rpm",
                "Son más estables que los de 6 rotores"
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "¿En que banda trabaja la emisora de Ia aeronave no tripulada?",
            "answers": [
                "2.4 MHZ",
                "2.4 GHZ",
                "5.8 MHZ",
                "5.8 GHZ"
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "En un giroavión, para efectuar una guiñada",
            "answers": [
                "Dos rotores giran a derecha y dos a izquierda manteniendo sus rpm",
                "Dos rotores mantienen sus rpm y los otros dos invierten el sentido de giro",
                "Dos rotores opuestos disminuyen sus rpm y los otros dos Ias aumentan",
                "Tres rotores mantienen sus rpm y uno las aumenta"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "Sí las hélices están muy separadas proporcionarán...",
            "answers": [
                "Mayor estabilidad",
                "Menor velocidad",
                "Menor estabilidad",
                "Mayor velocidad"
            ],
            "correctIndex": 0
        }
    ]
}